[多圖][咩圖都有]香港撚定外國撚

宜家呢一刻，你最想住邊到？
考慮你覺得重要既因素 例如: 環境 經濟 政治 治安 物價 文化 歷史 下一代既發展 食物安全同質素 性生活 等等等等
係兩邊都有好有唔好既情況之下，巴絲打會點揀？

走得快好世界
打死都留係香港

係外國生活緊 講少少我自己既睇法(覺得長可以唔睇)
好多地方甚至城市既環境都好過香港 綠化都做得好 澳洲嚟講 就算你屋企中間生左棵樹你都要同政府申請先可以砍死佢 空氣質素 香港車多支那放落嚟既廢氣多 外國有多地方俾你休息 綠色地方多啲 好多地方可以打野戰
政治 個人鍾意民主但香港
治安 犯罪比例嚟講 香港比大部分地區少
物價就睇你咩地方 不過平均嚟講香港都係貴啲 特別係樓價 飲食未算最貴 澳洲M記普通一個餐港紙六十左右 個包大香港少少
食物 除左大陸 其他大部分地方基本上都冇乜安全問題既 但係香港有樣最好就係一落街就有7仔OK茶餐廳 最多行10分鐘 我宜家落樓係車房 要行去食野半個鍾左右

每個地方幾張相 99%上網揾 唔好屌我

香港

日本

好攰 有人睇先再post

香港

推一推

出生既話外國
住既話都係香港算
英文極差 移民死硬

再推一推

我都係英文勁差 上左高中冇次英文合格過 俾人迫咗過去外國

又推一推

咁而家點同人溝通

我係香港人 我愛香港

用普通話講..生存到但冇朋友

啱嘛

推完再推

好想生活係芬蘭 荷蘭 果啲北歐地方

如果我今晚無聊我決定推一晚

有冇去過嗰邊旅行呀

我決定推多5次

4

咁咪好似蝗咁 點解唔練講英文

打死都留係香港

呢個世界有邊到冇蝗 學英文都要時間㗎

其實有時聽到呢啲好感動 覺得有香港人鍾意香港係我一件好開心既事 成日聽啲長輩級講有得走就走聽到好辛苦

住咩省

3

2

識翻啲講英文既朋友，好快進步

咁你自己又點 讀完書返黎定長住

雖然住係香港真係好撚辛苦
但要移民點都會晤捨得

始終香港土生土長
仲有廣東話係我地本土語言
土生土長去到外國
冇咁易練到native口語 加上文化差異 朋友自然少 開始弧毒
個POST應該比定義係for土生土長香港人定係外國回流

我都想 想知冇返學冇返工有咩途徑識朋友 不過要從低學起真係幾辛苦

讀完書草夠一筆錢同屋企人證明自己大個女就返香港 如無意外

咁你而家有咩做

唔擔心搵唔到工咩 英文差

話曬都係到長大 點解要走 同埋生活左咁多年 點都唔捨得

lihkg咁愛香港嘅？
已經好多次覺得lihkg同高登啲人好大分別，高登好多踩港又一日到黑講移民
依到成個post都話打死留香港

我就覺得香港係好嘅，不過如果計好住就大把地方好過噉，但住一個地方除咗好住嘅考慮，我覺得愛嗰個地方最重要
依家澳洲讀書，住就非常好啦，但我完全唔愛，冇歸屬感

真係會好唔捨得 特別係冇外國朋友全部從新嚟過 不過如果去幾年就返香港都可以當係一個人生經驗

外國
利伸：對香港無乜歸屬感

等 寂寞到夜深

唔同意澳洲食物物價貴
係澳洲白工最低工資一個鐘都2x up/hr
咁一個餐大概10幾蚊
香港最低工資幾多 一餐普通板燒雞腿包幾多錢

唔鐘意香港 但係土生土長有歸屬感 呢度先係真正既家

負皮 香港有歸屬感

係呀 但我既年紀仲未可以自己話到事 宜家孤獨緊 我勁掛住香港車仔麵同譚仔

計落澳洲可能更加無壓力

樓豬無視我

其實老實講
要生存到嘅成本真係好低
到最後都係講返你對邊到有歸屬感同愛嗰個地方
係香港有錢都天堂啦，去一個生活好嘅地方但唔係真正鍾意其實冇意思，我覺得
但澳洲真係求其一個城市都好高質

因為屋企人話要移民 但如果過幾年政府批左我有澳籍 咁我就可以同時有港籍同澳籍 可以隨時返嚟 都唔係最差既 當係一個試煉

加拿大

同感呀 呢邊真係唔錯 不過好似點都唔啱自己咁 覺得住一陣就好住耐就 我想問下澳洲讀書係點 你讀緊咩

留名

你想去邊到

台灣其實係咪唔好得去邊

蝗蟲過境

澳洲嘅情況似一個住嘅地方，但家就點都唔會係
除非你好犀利同個鬼妹結婚，完全融入鬼嘅世界，英文叻又唔係咩特別嘢，其實過幾多代，你都只係一個「住」係澳洲嘅人，但唔係「家」在澳洲

計左交税未 我嗰次見工幫狗沖涼剪指甲15蚊一個鐘

啱 就算以後係外國落地生根都一定會成日返香港

有多一個國籍點都好過冇
再過多幾年 到時都唔知香港會變成點

brissie仔
讀緊undergrad，晒銀撚，成績就唔好提
下個sem要落力追

12點半啦，早抖

澳洲冇問題
澳洲個國策好左，佢鼓勵多元文化
其實當澳洲係白鬼管治大熔爐好啦，千奇唔好當係白人國家

因為得澳洲依個時間唔係考final，有時間hea

眼殘睇唔到 擔心呀 不過唔急揾工 會讀左英文班先 移民過嚟政府會送半年全日際英文班 可以讀完再揾 但我又未可以開始讀

咁hea

睇錯 自

其實某程度上識蝗語都有好處既 而且係外國人眼中 中國人同香港人個樣咪又係一樣

我都想補補英文
成日講完聽到自己錯文法，不過又溝通到，但長遠我覺得要執執啲文法

唔係囉 係交政府文件個時有問題先要再等
不過新學年都係由二月開始 點都要等

唉
千奇唔好受人影響改變自己身份認同
人點睇一件事，人地係會尊重你點睇你自己

你咁既心態唔得 唔應該在意外人點睇自己
最重要係自己點睇自己
一個人去外國冇朋友係辛苦
但如果去到外國都要群華人 仲要講蝗語
對你自己成個個人發展好唔負責任

襯仲有機會就學多d野 如果你想學蝗語都唔需要去外國學

留明
瑞典生活 好鍾意呢到

我可能讀TAFE
你覺得多唔多人排華？

度度都有蝗 亦唔應該合理化自己做蝗既事實啦
做個有用既人 對果個國家有少少貢獻既人啦

上面有人話係澳洲做m記可以食到兩餐
但你要明白m記係邊個做先
如果你去到外國靜係做到m記
咁你個人生成就仲可以去邊

所以移民既人要諗清楚將來既career path

係，五十步笑一百步咁
利申：已移民台灣

VIC

屌。。仲以為係gay post

係 外國人有好多句式識用 我永遠都 I +動詞+ xxxxxx

我係一個香港人 我永遠都係一個香港人 就算外國人定中國人問我係邊到嚟 我都只會答香港

我住3年
完全冇排華
連少少覺得佢地針對華人嘅感覺都冇
覺得周街啲人都好nice買個餐都有啲醉醉地嘅鬼佬聊我傾閒計
所以我成日覺得啲人話澳洲排華係吹水
但我未返過工，唔知返工嗰啲點
係大學就咩人都有，冇特別覺得唔舒服

最緊要行得工企得正，有正常道德觀，唔好影響人嘅話，澳洲人其實非常之nice

我想群鬼㗎 係未有機會姐 我嚟左兩個幾月 去街淨係去過街市 我會加油 華人同鬼一齊識

外國撚

移民定留學

住慣左香港 有愛有恨
而家都搵緊機會去外國Longstay

越早嚟越好
最緊要個頭開得好
澳洲仔好nice

台灣同大陸最大分別係邊方面

香港
始終都係融入唔到
同埋點都有少少差別待遇

利申：日本讀書

WA

英式

最後一張

QLD

唔鐘意香港 因為真係太多人同太逼啦
利申：準備去加拿大wh

上次係freeway高速行駛中 隔離架車有幾個女仔係到車貼車周圍撩人傾計 俾佢地嚇撚死 係 我覺得唔影響佢地生活 好多都好nice 多謝曬 終於有返少少信心揾人吹水

想去邊？

都係
逼真係一日嘅心情就噉玩完

日本妹正唔正
聽聞日本有啲鋪唔俾華人入定排隊分開排

自由黎講 我覺得香港算唔差

雖然一步一步咁消失緊

依個國家諗嘢好簡單，佢地真係可以做到「開心就得」噉
諗嘢好簡單直接

香港真係太多人 夏天 痴立立 幾時去呀

暫時LIHKG有言論自由

呢個係真

你以為啦 試下去見工你就知味道
有d鬼直情鄙視香港人 唔識普通話試過比人串咁請你做乜 大陸人可以同client地道溝通 我駁唔到

利申初中移民 10幾年了

有時見到佢地因為一啲無聊野開心 我睇住就覺得好搞笑 香港人差啲仆親會屌爛塊地 外國人差啲仆親會笑住望下有冇人望緊佢 有就一齊笑

噉我未做嘢嘛

鍾意香港
但屌你老母中六合彩二百幾期都買唔撚到樓
點生存
同極討厭蝗

我過左外國讀左半年書
英文都係極差
但為左同人溝通會好努力試講英文
一開始都勁甩咳，真係逐隻逐隻up出黎
有好多時想表達一d意思又諗唔到字會嘗試將個解釋講出黎
但絕對唔會為溝通而講蝗話
（儘管中學讀過，而且可以講得好好）

有人話怕咩accent唔敢講
去到外國撚有人理你廣東話accent 個d 咩

10幾年都係咁？ 但係你英文得唔得

下年兩三月掛

一路睇一路笑
睇嚟好多都係英文唔好過到外國敢講就得
唯一緊屋企人去買餸要講蝗語

雖然香港真係越黎越差 但係都係好鐘意香港 所以有得揀都會留低

冇錯 所以真係好想體驗下外國所謂嘅'大'

等閒LIHKG見 一路順風

認同

得

真心岩 因為我呢家係灣仔返工基本上全部都係外國人 日日都要9up英文 文法錯哂都唔緊要佢地一樣明

老實說講啲大城市就差唔多㗎啦
遠嘅又無謂啦，你又唔係種田噉
所以體驗完都要回歸啲大城市同人逼

有冇台灣JJ呢度

推日本（妹）

但起碼我覺得居住環境好過香港先

多謝 咁巴打你呢家都係香港？

因為讀書去咗英國
亦都多咗機會去唔同國家
無錯外國環境好好
啲人思想上又比香港開放

但係始終無一個家嘅感覺，就算再出生多次都會揀香港

我覺得每個地方都有佢好同唔好

人地屋企幾大都好，佢老母始終唔係你老母

而家係英國
自己好唔鐘意香港既夏天